求助時用中国國電訊商 紐約警追蹤不到位置 中国留學生染流感失救死

美國紐約一名來自中國的留學生，日前家中因感染甲型流感離世。警方表示，從死者的手機訊息中得知，他在死前約6小時曾經撥打911緊急電話求助，但因為使用的是中國電訊商的服務，使救援人員無法確定他的具體位置，遍尋不獲後放棄救援，死者最終失救而死。社交網更一度誤傳他是死於新冠肺炎。

28歲的死者沈業明（Yeming Shen）是倫斯勒理工學院的博士生，根據紐約上州倫斯勒郡警方的消息，沈在上周一（10日）上午11時05分左右打911求助，不過，由於他使用的手機號碼由中國的電訊公司運營，警方無法根據電話號碼鎖定他的具體位置。

警方發言人在周三（19日）表示，接線員在電話中只能確定求助者是男性，並鎖定大概的搜救地點，警方隨後派出5名警員與3名消防員，前往死者居住的公寓樓附近搜尋。發言人指，不清楚雙方是否有語言上的障礙，但對方求救時可能因為已非常難受，又或者周圍有很大的噪音，使警員難以理解他說什麼。

警方與急救人員趕到後，在公寓樓附近搜索了45分鐘，但並沒有找到死者，隨後撤離。直到當日下午5時45分左右，沈業明的室友回家後，才發現他沈已失去知覺，再次報警求助；沈其後證實不治。

由於新冠肺炎疫情在全球擴散，而沈業明是來自廣州，使社交媒體一度誤傳他是因感染新冠肺炎喪命。不過據校方紀錄，沈已超過13個月沒有回中國，而驗屍報告亦顯示，他的死因是甲型流感。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/amenews/20200221/bkn-20200221060459692-0221_00972_001.html

叫戰狼救佢嘛

生於國 富於國 死因國

一定係CIA做嘅

求仁得仁

可以係大陸打美國110

戰狼

歸根究底，都是美國發明出來的電話所惹的禍
如果，現在是飛鴿傳書，這些問題發生嗎？不會！

咁就死咗個博士

地球垃圾-1

只要用中國號碼 不論身在何方國家都能把你的骨灰接回家

你覺得這真棒

皇天擊殺

28 歲咁年輕都易流感死?

"美國紐約一名來自中國的留學生，日前家中因感染甲型流感離世"
"他使用的手機號碼由中國的電訊公司運營，警方無法根據電話號碼鎖定他的具體位置"

你邊隻字唔識？

English report

仔細睇過幾次，根本就無提到話係由於外國號碼追查唔到，只係講接線生聽唔明或聽唔清楚對面講乜，而且無法對設備進行精確定位
Shen’s 911 call was hard to decipher, though authorities couldn't say if that was due to a language barrier, his deteriorating condition or a bad connection. The line went dead before they could learn the caller's identity.

The dispatcher was left with few clues to assist the rescuers: “Difficult to understand. Caller is a male,” is how the Rensselaer County 911 center described the call to police.

Another complication involved Shen’s China-based cellphone carrier, police said: U.S. carriers are far more accessible in a fast-moving search for a 911 caller. While Shen’s phone had a 518 area code, there was no way to identify him by name through the phone, Barker said.

可能買roaming sim. 唔係美帝carrier.

美帝carrier 有e-911 系統連location based service

間諜謀殺案
無可疑

有錢仔屌得女多

Thx. 自膠
以為完，無點開full article

28歲炸
抵死呀支那豬

咁後生都死於甲流 ? 有病唔睇醫生 , 平日唔出街又唔運動 ?